<resources>

    <string name="settings">Settings</string>
    <string name="help">Help</string>
    <string name="felsberg">Der Felsberg</string>
    <string name="fr_brummer">Friedliche Brummer</string>
    <string name="hoch_stamm">Der HochStamm</string>
    <string name="schleiereule">Die Schleiereule</string>
    <string name="puzzle">Das Puzzle</string>
    <string name="quiz">Das Quiz</string>
    <string name="memory">Das Memory</string>
    <string name="ueberschrift" id="ueberschrift">Der Streuobstpfad</string>

    <string name="app_name">Streuobstpfad</string>
    <string name="search">Suche</string>
    <string name="main">Hauptmenu</string>

    <string name="uebersicht_de">Übersicht</string>
    <string name="zurueck_de">Zurück</string>

    <string name="SeTV2_de"><b>Verbreitung und Lebensraum</b> \nDie Schleiereule (Tyto alba) zählt zu den am weitest verbreiteten Eulenarten. Man
    kann die bis auf wenige Gebiete auf allen Kontinenten antreffen. Als Kulturfolger besiedelt sie vor allem offene Landschaften mit
        dörflichern Siedlungen. Sie lebt gern in menschlicher Umgebung. \n

    <b>Aussehen:</b>  \nSie kann eine Körperlänge von 35cm und eine Flügelspannweite von 85cm erreichen.Ihre Unterseite ist meist grau bis weiß
    un ihre Oberseite rostrot. Typisches Erkennungsmerkmal ist ihr herzförmiger Gesichtsschleier, daher auch der Name.

    \n<b>Fortpflanzung:</b> \nDer Beginn der Balz und der Brut ist vom Nahrungsangebot abhängig. Als Brutplatz dienen am häufigsten Kirchtürme und Scheunen,
        nach ca. 30 Tagen schlüpfen die 3-12 Jungen.</string>
    <string name="SeTV3_de"><b>Lebensweise:</b> \nAußerhalb der Paarungszeit ist sie ein Einzelgänger, der den Tag aufrecht dösend auf hohen Ästen,
        in geschützten Nischen, Scheunen und Felsspalten mit einem Platz zum Anlehnen verbringt.</string>
    <string name="SeTV4_de"><b>Nahrung und Jagd:</b> \nIn der Dämmerung und nachts begibt sie sich auf die geräuschlose Jagd nach kleinen Säugetieren, wie z.B. Mäusen.</string>


    <string name="ShUs_de"><b>Der Steinhaufen</b> - Kleiner Lebensraum von großer Bedeutung</string>
    <string name="ShIh1_de">Über Jahrhunderte hinweg haben Menschen mühsam Stene aus Äckern und Weinergen gelesen und aufgehäuft.
    Ein Steinhaufen oder Steinriegel bietet mit seinen unterschiedlich großen Hohlräumen und Ritzen einen wertvollen Lebensraum
    und Schutz für Tiere. Auch Mauern, die aus unvermörtel aufgeschichteten Steinen bestehen, erfüllen ähnliche Lebensbedingungen.</string>
    <string name="ShUh2_de"><b>Vielfältige Tierwelt:\n</b> Die Wärmespeicherung der Steine ist für die Tierwelt von
    besonderer Bedeutung.<u>\nZauneidechsen</u>, die auf den Steinen gerne ein Sonnenbad nehmen, legen ihre Eier zwischen
    die erwärmten Steine, sodass sie dort auf natürliche Weise ausgebrütet werden. Die wendige <u>Schlingnatter</u>, die
    sich auch von Eidenchsen ernährt, finde in den Öückern zwischen den Steinen einen Unterschlupf.</string>
    <string name="ShUh3_de"><u>Käfer</u> und <u>Steinhummeln</u> finden ebenso in den Ritzen und Löchern ideale Behausungen.
    Andere Insekten, zum Beispiel <u>Schmetterlinge></u>, die ihre Körpertemperatur nicht selbst regulieren können, benötigen
    die warmen Steinem um aktionsfähig zu bleiben. \nDer <u>Steinschmätzer</u> sucht sich ein trockenes, steiniges Gebiet
    mit einer spärlichen Vegetation als Brutstätte aus.</string>
    <string name="ShUh4_de"><b>Typische Pflanzen\n</b>Nach und nach siedeln sich Flechten, Moose und Farne an. In den Fugen
    und Ritzen, in denen Blätter verrotten oder sich angewht Erde sammel, finden Pflazen Halt und Nahrung. Anspruchslose
    Arten wie <u>Scharfer Mauerpfeffer</u> und <u>Weiße Fetthenne</u> schmücken mit ihren Blüten den Steihaufen.</string>


</resources>
